{\large \textbf{Calculer $15 \times\frac{2}{3}$ }}

\medskip

Comme la barre de fraction désigne la division, on peut donc écrire :

\begin{center}
    $15 \times \frac{2}{3}=15 \times (2\div3)$
\end{center}

Avec la calculatrice, calculer : 
\begin{center}
    $\bullet$ $15 \times (2\div3)=$ ......................\\
\end{center}


De tête, calculer :
\begin{center} 
    $\bullet$ $(15 \times 2) \div 3=$ ......................\\
    $\bullet$ $(15 \div 3 ) \times 2=$ ......................\\
\end{center}

En déduire une égalité entre plusieurs calculs : 

\bigskip

\dotfill

\medskip

Chacun de ces calculs peut s'écrire en utilisant la barre de fraction. relier les expressions égales :


\begin{center}
    \begin{tblr}{width=0.6\linewidth,colspec={X[4,r]X[4,l]X[2,l]},rowsep=4pt}
       
         $15 \times (2\div3)$ $\bullet$ & & $\bullet$ $\frac{15\times 2}{3}$ \\
       
         $(15 \times 2) \div 3$ $\bullet$ & & $\bullet$ $\frac{15}{3}\times 2$\\
       
         $(15 \div 3 ) \times 2$ $\bullet$ & & $\bullet$ $15 \times \frac{2}{3}$\\
       
    \end{tblr}
\end{center}

